★突發！深圳市政府為樓市定價，全市業主身家縮水三成！大量資金由樓巿轉向股巿

大量資金由樓巿轉向股巿

大家準備搶貨

深圳經濟增長及人口流入，持續帶動置業需求，當地二手樓價連續9個月錄得10%的按年漲幅。在農歷新年賣樓旺季前，深圳市住房和建設局昨日發布《關於建立二手住房成交參考價格發布機制的通知》，定期發布全市3,595個住宅小區二手樓成交參考價格。

根據價格表，深圳目前最貴的住宅小區單價為13.2萬元（人民幣．下同），涉及22個小區。舉例，南山蛇口太古城花園目前交易參考價13.2萬元，但於中介網上，這一小區均價卻被列為逾20萬元，意味深圳住建局給出的參考價，相當於市場價的七折。

當局：引導經紀機構合理發布掛牌價

深圳住建局則表示，建立二手住宅成交參考價格發布機制，是落實「房子是用來住的、不是用來炒的」定位，促進二手住宅市場訊息透明，理性交易的重要舉措，引導房地產經紀機構合理發布掛牌價格，有助商業銀行合理發放二手住宅貸款，防控個人住宅信貸風險，穩定市場預期。

然而，有內媒引述中介機構消息指，昨日深圳當局已與中介開會，二手經紀平台不能發布高於成交參考價的房源資訊，但高於參考價的房源仍可以過戶，只是買家須簽署一份風險告知書。

分析認為，深圳新政對一手樓市沒太大影響，難言利淡或利好。﹙資料圖片﹚
分析認為，深圳新政對一手樓市沒太大影響，難言利淡或利好。﹙資料圖片﹚

分析師：政策難解決供求不衡

交銀國際分析師謝騏聰指，內地樓市熾熱，賣家「市旺亂叫價」，情況如本港樓市高峰期，另外，內地剛公布1月新增人民幣貸款3.58萬億元創新高，惟很多新增貸款仍然流入房地產，對實體經濟支持力度不大，因此，官方或希望藉政策壓制二手樓市氣氛，及讓銀行以較理性的官方參考價批核樓按貸款，從而讓二手樓市冷卻，並讓資金流回實體經濟。

不過，他認為官方參考價難影響二手樓真正成交價，只能引導銀行限制貸款額，但這變相拉高置業首期要求，「同香港一樣，有錢人就愈來愈多樓，真正剛需的人買不到」，供應追不上需求，壓制需求亦難解決問題。他又認為，新政對一手樓市沒太大影響，相信對內房股並非利好或利淡消息。

內房股料維持上落格局

今年1月以來，在去年受疫情影響的低基數效應下，內房銷售均錄得較大增長，如龍湖（0960）1月合同銷售增長達93%，寶龍地產（1238）增長達92.4%。謝騏聰指，1月銷售造好是預期之內，因去年1月疫情在內地開始大規模爆發。

全年而言，料市場關注3月業績期，內房在降負債方面的進展，以及繼續展望「三條紅線」政策具體實施操作，他又指內房行業估值已降至2008年水平，惟仍欠催化劑反彈，或要展望下半年國慶黃金周、金九銀十售樓旺季，銷售會否造好，否則股價料維持上落格局。

其實唔係限賣7成，係類似香港銀行估價只可以估現價7成，一樣可以賣貴，但銀行借少左

本身大陸人係深圳買樓門檻已經好高，

原本無物業交足五年深圳社保首置客已經要付三成首期，而家銀行借少左變左要俾5－7成首期喎。

如果業主肯照指導價6－7折賣，樓市必定大跌，如果按之前市場價去賣又會冇人買。

gchi

香港幾時跟？

之前大陸有招，實賣300萬，合約寫4百幾萬，借曬十成仲有錢套現

咁依家有指導價如果銀行邊個批貸款既唔夠後台就會俾人捉出黎

官方咁樣放風真係尚書大人好機靈，係正常未有進一步官場消息放出黎之前佢地唔會額外批啦（我斷估）

其實以深圳黎講個二手市場變現難度大唔大？

睇位置同有冇學位概念啦，龍華，寶安，南山近一年升得最多。未出新政前中心區個二手交投熱到痴線，之前睇大陸房屋交易網南山區好多樓盤成交期由掛牌到成交好多都係講緊兩三個月內咋。帶學位冇電梯30幾年樓可以15萬+一平方米賣出，閒閒地一間都過千萬。
宜家出左新政肯定凍結晒成個二手市場啦，銀行估值低左，連中介都唔可以用超過指導價去掛牌去賣樓喎。

好多年前啦。
所以後來所有交易環節都要備案同全透明網上可查啦，而家行返舊路但政府監管技術比Ｎ年前強左好多。

犀利，如果交投可以熱成咁其實即係再進一步證明左大陸其實支爆機會不大，因為貧富兩者既財富已經懸殊到同一國家但係已經兩個世界，而且以大陸國情黎講有錢佬仲可以源源不絕咁利用韭菜勞動力去換取財富。

原來放水支持中小企既熱錢俾班人拎左去炒樓所以深圳個二手樓市上年先會熱成咁。佢哋有人幾年前就開定間空殼公司，公司做到真係有生意，有一定員工帳簿有齊幾年黎既流水，花左好多心機就係等呢一日。拎左原本支持中小企既低息貸款去買樓。呢啲靚既公司殼有價有市。